8.31前夕的大搜捕大恐嚇 香港眾志常委、前立法會議員 - 羅冠聰

8.31前夕的大搜捕大恐嚇
香港眾志常委、前立法會議員 - 羅冠聰

執筆之際，得悉之鋒和周庭被捕，連同前民族黨召集人陳浩天、元朗遊行發起人鍾健平等人，已構成一個全面大搜捕的畫面。在之鋒被捕的新聞背後，還有一個驚心動魄的故事。

30日早上7時多，我收到朋友訊息，說之鋒在大街上被數人推入私家車，並有大聲呼喊求救。我立即撥打予之鋒，電話是關機狀態；我再查看他的最後上線時間，已經是20分鐘前。在內部群組詢問大家之鋒的下落，自然是無人能夠掌握，只知道他已出門前往地鐵站。

岑子杰、鍾健平前日受襲，已是運動中知名人士被黑幫襲擊的案例；之鋒的失蹤，會否又與這些事情有關？這時候我感到非常擔憂──他會否被黑社會、甚至國安綁架，從此一去不返？我立即聯絡議員、朋友，從各種管道嘗試確認他的安危。最後兜兜轉轉，才發現他被押上警方所用的私家車被捕。

這又令人大惑不解：為何要在大街上使用武力拘捕之鋒？是害怕他眼見警察後逃跑？還是覺得這種當街擄人的把戲會為社會帶來更大恐懼，所以索性就要幾位警員夾手夾腳將他塞入車內？在之鋒失去音訊的約1小時中，我才知道政權所籠罩在人民身上的恐懼有多大：在這個局勢下，被黑社會、中國公安拐帶、綁架是絕對「合理地認為」有可能發生的事情。他們已不會在意所謂的國際輿論、公眾監察，他們的權力已不被限制，他們可以以肅清政敵、維持穩定之名，做任何法外之事，而得不到懲戒。當中的「他們」，當然是互有默契的黑幫、警察、香港政府以及中國共產黨。

個人安全隨時不保

得知之鋒是被拘捕時，我真的「鬆一口氣」。被捕總比被跨境綁架、一去不返好，但呼出來的一口氣，是象徵這香港可悲的現況以及林鄭一手造成的沉淪。從何時起香港淪落到個人安全隨時不保？香港，已經回不去了。

當林鄭說要對話解決問題時，這邊廂已經進行無間斷大搜捕，總被捕人數很快便會破千。一邊將被捕人士打至骨折、用嚴刑峻法將示威者鎖進大牢，這樣的背景下，真的有可能進行達致共識的會面嗎？

以對話解決的問題，到底是甚麼問題呢？在林鄭眼中，「問題」可能是出於香港人上街令她烏紗不保；但香港人覺得有的「問題」，是長久以來的施政拙劣、自由倒退、民主不保、警察暴力。兩者的認知根本不同，又何來達成共識？當林鄭在會面前已信誓旦旦表示不會回應訴求，無法解決分歧矛盾的會面，最終只會變成政權「開明」的裝飾，而達不到我們追求的價值。

反送中運動至今已逾80日，民意一面倒清晰，林鄭的評分亦是節節下降，已去到歷史新低的24.6分，整個政府的管治威信已蕩然無存，回天乏力。在北京的眼中，香港的示威一不上身，二不拖累，要林鄭自己處理好爛攤子，後者卻苦無對策。現時香港政府盛傳會動用的《緊急法》，更是林鄭狗急跳牆的餿主意。

香港對中國經濟的特殊地位乃是由國際信任、優良制度而來，假如2019年的香港產生一位權傾天下卻全無民意的特首，可以隨便充公市民財產、勒令商業機構關門，世人還有可能對香港的制度抱有信心嗎？到時候，不用解放軍入城，香港政府已親自向高度自治敲上棺材的最後一口釘。

8.31前夕，政府搜捕的用意乃司馬昭之心，務求恫嚇香港市民切勿參與集會，亦配合中共「幕後黑手」的論述，將港人自發的抗爭誣揑成被黑手煽動，從而漠視市民的五大訴求，把所有責任推得一乾二淨。可悲的是香港政府，明知這樣會導致更嚴重的民意錯判，卻一意孤行，將香港推向深淵。一眾被中共點名為「暴亂領袖」的同伴已被捕，能夠證明中共大錯特錯的，正是各位心懷良知的香港市民。

面對8.31的到來，你們準備好證明中共再次錯判香港民情了嗎？

羅冠聰
香港眾志常委、前立法會議員

下一則
下一則
本土意識對抗一黨一制 (范國威)